美國務院批准！對台灣出售108輛「地表最強戰車」M1A2T（Abrams）戰車、250枚刺針飛彈22億美元軍售

美國務院批准！對台灣出售22億美元軍武

2019-07-09

〔即時新聞／綜合報導〕美國國防部8日表示，美國國務院已批准可能對台灣出售108輛「地表最強戰車」M1A2T艾布蘭（Abrams）戰車、250枚刺針飛彈和相關設備，並且由國防部正式通知國會，估計價值22億美元（約新台幣685億元）。

美國國國防部旗下的國防安全合作局（DSCA）8日聲明指出，這項擬議的軍售案將幫助台灣軍隊現代化，並保持可靠的防禦能力，有助於美國國家、經濟與安全利益，但此軍售案不會改變該地區的基本軍事平衡。

國防安全合作局聲明提到，擬議出售M1A2T戰車有助於台灣戰車現代化，刺針飛彈將擴大台灣現有的防空體系，強化台灣應對當前和未來區域威脅的能力，增強台灣的國土防禦能力，有助於維持該區域政治穩定、軍事平衡與經濟進步，並且強化與美國和夥伴之間的關係。

《路透》6月初獨家報導率先披露這項消息，表示美國準備對台灣出售價值超過20億美元的M1A2艾布蘭戰車和其他武器，此舉可能會激怒北京，世界兩大經濟體之間的貿易戰將再度升級。中國外交部也在上月對此軍售案嚴重關切，表示堅決美國對台販售武器。
<自由時報>

好似仲包自動防衛系統

f16v新戰機最快9月有決定

支持中華民國轟炸支那

等聽口交部：以和為貴！！！

好平

咁平香港用哂啲錢建軍嘅話，軍艦島都似

明日大嶼

得22億 平到 好葡萄

一條港豶澳都可以買600幾架

美國賣武器畀台灣係根據美國法例規定
支那不得說三道四

明日大嶼可以換到6千幾架戰車萬幾支飛彈

咁先進都敢賣..
如果2020 國民黨重返執政..咪即係...

即係美國唔會比台灣淪陷

似搵笨多 22架先億八 250支刺針值20億。。。

M1A2"艾布拉姆斯"造價為450萬美元，美國自家使用的價格是550萬美元，外銷價格至少850萬美元的裸車價。

原文網址：

一陣送哂中都唔知點算

地表最強輪都唔輪到abrams啦

咁先22億美金，170億港紙左右，平到震，起膠鐵夠錢夠買呢set野五次

美國自己用嗰批M1仲有貧鈾裝甲,貧鈾彈黑科技

美國叫中共係寶島大選咪撚亂嚟

將鳩鐵、港豬澳、三跑、明日大愚啲錢
拎哂去建軍的話
香港應該可以隨便屌死支那南部

中國口交部：強烈譴責

不嬲賣軍火都係為賺錢

強烈反對美國干預支那内政, 挑釁兩岸關係, 破壞人民互信

好似包城市強化套件同主動防護系統..
先會貴左啲

其實賣坦克 不如賣戰艦
台灣最大威脅係領海

詳細軍售內容

TECRO要求購買一百零八（108）輛M1A2T艾布拉姆斯坦克; 一百二十二（122）M2克萊斯勒安裝機槍; 二百一十六（216）台M240機槍; 十四（14）輛M88A2 HERCULES車輛; 十六（16）台M1070A1重型設備運輸車（HET）; 五百七十二（572）M1002 TPMP-T1輪; 三百五十九（359）M831A1熱圈; 和六百二十一（621）M865 TPCSPS-T2輪和八百二十八（828）M830Al熱輪。還包括十六（16）個M1000重型設備運輸車（HET）半掛車; 六十四（64）出口單通道地面和機載無線電; 系統（SINCGARS）; 一百零八（108）AN / PSN-13A防禦先進; 具有選擇性可用性/反欺騙模塊（SAASM）的全球定位系統（GPS）接收器（DAGR）; 一百三十八（138）; AN / VAS-5B驅動器視覺增強器（DVE-A）套件; 一百八十（108）; M250煙霧彈發射器; 十四（14）個M239煙霧彈發射器; 七千八百六十二（7,862）KEW-Al Rounds; 一千九百六十六（1,966）CA38 - 墨盒，120MM罐筒; 八百六十四（864）M76（G826）或L8Al / L8A3（G815）煙霧彈; 八百八十八（828）不敏感彈藥高爆炸示踪劑（IMHE-T）輪; 二十二（22）套假人CTG，120毫米ArmorPiercing，Fin-Stabilized，Discarding Sabot（CA64）; 二十二（22）Dummy Cartridge 120mm Canister Ml028; 二十二（22）Dummy M865 TPCSPS-T（C785）; FMS出口裝甲; 獵人/殺手技術，指揮官的獨立熱量觀察者（CITV）; 常用遙控武器站 - 低剖面（CROWS-LP）; 備件; 支持設備; AGT-1500罐式發動機和X-1100罐式傳動裝置; 倉庫級支持; 政府配備設備（GFE）; 維修配件; 通訊支持設備; 通信設備集成; 工具和測試設備; 訓練; 訓練模擬器; 維修和退貨計劃; 美國政府和承包商的工程，技術和物流支持服務; 技術援助實地小組（TAFT）; 以及後勤和方案支助的其他相關要素。此外，根據客戶要求，可以包括以下推薦的基本負載彈藥：十六萬四千（115,400）個A576彈藥筒，.50口徑連接4 API / API-T F / M2; 一千八十（1,080）G8l5 - 手榴彈，煙幕L8A1 / A3; 二百四十六數千兩百四十（2,462,400）A131 - 墨盒7。62MM 4 BALL 1 TRACER; 百萬兩百三十一萬二百（1,231,200）A111 - 墨盒，7.62mm空白M82連接; 一千五百十二（1,512）A541 - 50裝甲穿刺燃燒彈，追踪器M20 F / M2; 九十一八千（91,800）A557 - 墨盒，.50 Calibre 4 Ball / 1 Tracer Linked M33 F / M2; 五十四千（54,000）A598 - 墨盒，.50口徑空白F / M2（MILES）; 和四千九百六十八（4,968）AA38 - 墨盒，.50 Calibre M962（SLAP）; 以及後勤和方案支助的其他相關要素。估計的總計劃成本為20億美元。九十一八千（91,800）A557 - 墨盒，.50 Calibre 4 Ball / 1 Tracer Linked M33 F / M2; 五十四千（54,000）A598 - 墨盒，.50口徑空白F / M2（MILES）; 和四千九百六十八（4,968）AA38 - 墨盒，.50 Calibre M962（SLAP）; 以及後勤和方案支助的其他相關要素。估計的總計劃成本為20億美元。九十一八千（91,800）A557 - 墨盒，.50 Calibre 4 Ball / 1 Tracer Linked M33 F / M2; 五十四千（54,000）A598 - 墨盒，.50口徑空白F / M2（MILES）; 和四千九百六十八（4,968）AA38 - 墨盒，.50 Calibre M962（SLAP）; 以及後勤和方案支助的其他相關要素。估計的總計劃成本為20億美元。

侵侵又撚狗
想睇下你條契弟雜維尼 一見我問好 就擺哂尾個款

轉頭 就知你底牌有幾多

收左錢唔洗第一時間出貨既， 台灣落左訂，美國可以等到咁上形勢明朗先出貨。
狗d既可以分批出，出左250支刺針收上期，唔對路可以收起批車話質量唔好，拖你一排，下一代研發完先再出貨，民進黨抱住d飛彈都係無撚用，不過美帝應該唔會咁玩自己友既

唔計核彈 呢600架夠反攻

肯定又例牌回應
強烈要求美方格守一個中國原則巴巴巴

一百六十億港紙就可以有一個裝甲嘅裝備

裝甲師

冇空軍就真係差左d

登陸完之後就落集打狗

香港唔比大白象應該可以買幾支艦隊

問題係依家台灣d坦克仲用緊m60/m48
萬一真係有支軍上左岸，依堆廢鐵邊夠打

佢驚台灣比人滲透得太多
先唔敢賣太多好野ja
如果唔係35都有機啦

台灣買番一百幾廿㗎退役av8b就正

小心台灣既共碟呀

我地個5000億買到既武器基本上可以滅左中共佢

10000億 唔拎黎攻，都肯定夠拎黎守強國入侵

我冇野講

5000億夠晒維持一個美式裝甲師+一個航母戰鬥群, 以夠屌打廣州軍區.

出口型係冇貧鈾裝甲

呢個唔會㗎啦
買左，訓練完國軍就會運番臺灣㗎啦

通常都唔會拖

上次紀德級買完1年半後就已經自行番去臺灣啦

另外過5千億再攞黎後勤....
以香港嘅經濟，發展軍事，坐穩亞洲前5冇問題，但係有冇人肯當兵先係問題

冇制空權，d車只會係戰靶

咁要多d刺針同愛國者。。。

人地美國賣埋後勤維修，再加上要派專家去台灣教佢地有關維護同路面承受力問題，你不如睇下你自己個網，中國自己賣架VT4戰車俾泰國報價690萬美元，唔好唔記得VT4到依家一場戰爭都未打過，仲要係中國的閹割版戰車

台灣已經有F16V

都係hkd170億左右，其實唔貴
俾啲百億大白象搞到冇晒數字概念

M1A2好似唔多適合台灣地形

到時維尼諗住武統，就等睇VT4對M1

即係繼續由民進黨坐莊囉

習近平好朋友好波

台灣防守戰略好似你近岸防衛
同埋台灣自主研發緊潛艇, 應該唔會放太多資源去艦艇到

維尼武統應該出96輕坦多啲，畢竟搶灘作戰，就算俾佢運到99過去佢都唔知邊啲路承受得到個重量

無人識用呀

記得g20之前吹曬風話軍售要暫緩，依加直情通過埋，咁貿易戰咪。。。

侵侵做野真係好過個奧巴馬好多
咁先係美國

諗起就心傷 中共係香港貪左幾多呢你話

比錢叫佢教撚埋我地用

毅進制軍隊

唔知美國佬知唔知香港基建嘅造價
如果知道左會唔會爭住賣野比香港

最好賣核彈技術給台灣

因為港共政府->解放軍, 所以唔會

屌你老母22億美金
我地香港起少啲大白像工程
買到美國冇貨都得

白象

北約成員軍費目標係gdp 2%
香港gdp 2%都成70億美金(550億港紙)
養三萬隻警犬嘅警務處都係二百億
即係香港建立三萬人軍隊的話
每年都可以洗成三百億買野

賣台灣等於畀解放軍抄， 上次架阿帕奇， 過咗一陣就變直十

一諗到緊爽條撚樣又要整個死老豆樣出嚟口交就好笑

人地美帝係賣service
美軍一定會教埋點用先發揮最好
搵造價去計都on99

將班狗嘅人工減半
即時多100億

stinger

全民參軍都唔夠人渣

唔好咁講,雖然共狗係陷家剷抄襲狗
武直十03年已經首飛,不過抄都無用
WZ-9引擎廢嘅,動力不足都係死症

台灣平地少, M1A2 發揮唔知有幾大
不過已經足夠用黎兇人

1皮野點請人當兵啊

全民皆兵 服兵役
藍衫14k 白衫22k

解放軍抄hi 到。得個殼 全部引擎都要外購。

22億 平到

香港用黎起港豬澳同大嶼啲錢買晒軍備分分鐘反攻中共都得

有冇裝貧鈾甲

M1a2 Sep幾先?包唔包貧鈾穿甲彈？或高純度鎢金彈？
巷戰套件？

唔好再當台灣係水魚

戰車真係冇用
你冇制空 有未來戰士都冇用

以香港財力，建立一枝世界前十軍隊無難度

美國都係得千幾架

好心 tw 爭氣D，以以色列為目標喇

質你老母量咩 你支那狗黎架？

搵笨？

你有錢都買唔到

收國民黨皮先

租以色列iron dome喇

假膠？ 咁你會用邊個詞？